.. role:: strike
    :class: strike

规章制度
========
制度有时会更新，会在群里通知。

硬性规则
--------
这些规则执行简单，且不是很考验个人水平，只要用心都能做到。
不遵守这些规则的话 准备好被 `人道毁灭`_ 吧

- **接活之后两天内干完，否则在Makeflow上把自己占的位去掉。**
- [时轴] 合理断句，不要照搬机器轴。
- [翻译] 严禁使用机翻，但是勤翻字典没问题。
- [校对] 注意时轴和翻译留下的一些笔记，有时候需要删掉的。
- [压制] 压制前后检查样式是否匹配。

推荐的做法
----------

时轴部分
~~~~~~~~
- 轴前可留出50ms（或卡紧），轴后延长100ms-300ms左右。如果原话比较短的话，拉到至少一秒左右。
- 注意英文字幕的大小写、标点符号。
- 断句时先思考一下这句应该怎么翻译，然后尝试按照中文语序断句。每一句不要太长。
- 如果发现了什么冷门梗，留个注释给翻译，免得他不知道。

翻译部分
~~~~~~~~
- 中文字幕中尽量不使用句号和逗号，使用空格代替。 使用空格时，两个空格的观感一般比一个空格更好。
- 对一些观众可能不熟悉的东西，在右上角用注释解释一下。
- 避免翻译腔，灵活调换语序，使用本地化的梗。
- 把相对时间（比如“昨天”）替换为绝对时间（比如“1月8日”）
- 对于已经开售的产品，将其价格替换为中国区价格。

校对部分
~~~~~~~~
- 不要忘了检查英文字幕，多看几遍。
- 检查一下样式和边框，确保字幕清晰可读。
- 遇到问题时和翻译确认一下，以免把对的改错。
- 确保中文语序自然通顺，时长合理，读起来不费劲。

压制+上传部分
~~~~~~~~~~~~~
- 在视频简介里附上原视频的发布日期（油管的发布日期）。

人道毁灭
--------
对于不遵守硬性规则的人，我们有多种方法进行处罚，通称为“人道毁灭”。具体的方法包括

- 扔到美国喂新冠
- 乘坐Nvidia Airbus 737 Max-Q飞往赛博空间
- “退组群 加审核群”
- 发配hololive
- 更多方法陆续开发中！